%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{e=0,v=0,b=1,m=0,p=-100,d=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}

%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{OS}{
  \begin{question}{ls}
    La commande \texttt{ls} :

    \begin{reponses}
      \bonne{permet de lister les fichiers du répertoire courant sans détail.}
      \mauvaise{permet de supprimer les fichiers du répertoire courant.}
      \mauvaise{permet d’afficher des détails sur un fichier comme son propriétaire ou
        ses droits.}
      \mauvaise{n’existe pas dans un terminal GNU/Linux.}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{OS}{
  \begin{questionmult}{mv}\bareme{b=0.5}

    La commande \texttt{mv} :

    \begin{reponses}
      \bonne{peut servir à renommer un fichier ou un répertoire.}
      \bonne{sert à déplacer des fichiers ou répertoires.}
      \mauvaise{sert à copier des fichiers ou répertoires.}
      \mauvaise{n’existe pas dans un terminal GNU/Linux.}
    \end{reponses}

  \end{questionmult}
}

\element{OS}{
  \begin{question}{pwd}

    La commande \texttt{pwd}

    \begin{reponses}
      \mauvaise{permet de vérifier l'état de la batterie.}
      \bonne{sert à afficher le répertoire courant.}
      \mauvaise{sert à changer de répertoire.}
      \mauvaise{n’existe pas dans un terminal GNU/Linux.}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{OS}{
  \begin{question}{mkdir}

    Quelle commande permet de créer un répertoire nommé NSI dans le répertoire
    courant ?

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\texttt{mkdir NSI}}
      \mauvaise{\texttt{cp NSI}}
      \mauvaise{\texttt{rm NSI}}
      \mauvaise{\texttt{cd NSI}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{OS}{
  \begin{question}{cd}

    On se trouve dans le répertoire \texttt{alice}. Quelle est la commande permettant de
    se déplacer dans le répertoire \texttt{sysconfig} ?
    \begin{center}
      \includegraphics[width=10cm]{arbo.png}

    \end{center}


    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\texttt{cd ../../etc/sysconfig}}
        \mauvaise{\texttt{cd etc/sysconfig}}
        \mauvaise{\texttt{cd ../etc/sysconfig}}
        \mauvaise{\texttt{mv ../../etc/sysconfig}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}


  \end{question}
}

\element{ip}{
  \begin{question}{ip1}

    Quelle est l'adresse du réseau de la machine dont l'adresse IP est :
    \texttt{192.168.12.33 / 24} ?

    \begin{multicols*}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{192.168.12.0}
        \mauvaise{192.168.255.255}
        \mauvaise{192.168.12.255}
        \mauvaise{192.168.0.0}
      \end{reponses}
    \end{multicols*}
  \end{question}
}

\element{ip}{
  \begin{question}{ip2}

    Quelle est l'adresse du réseau de la machine dont l'adresse IP est :
    \texttt{192.168.0.31 / 16} ?

    \begin{multicols*}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{192.168.0.0}
        \mauvaise{192.168.255.255}
        \mauvaise{192.168.1.0}
        \mauvaise{192.168.31.0}
      \end{reponses}
    \end{multicols*}
  \end{question}
}

\element{reseau}{
  \begin{question}{ba}

    Le protocole du bit alterné permet :

    \begin{reponses}
      \bonne{de fiabiliser une transmission}
      \mauvaise{de calculer la taille du paquet}
      \mauvaise{de transmettre une donnée}
      \mauvaise{d'identifier un paquet}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{reseau}{
  \begin{question}{routeur}

    Un routeur permet de :

    \begin{reponses}
      \bonne{envoyer les paquets vers leur destination.}
      \mauvaise{transfomer une adresse IPv4 en IPv6.}
      \mauvaise{fiabiliser le protocole TCP.}
      \mauvaise{contrôler les paquets.}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{reseau}{
  \begin{questionmult}{paquet}

    Un paquet TCP/IP :

    \begin{reponses}
      \bonne{peut être perdu.}
      \bonne{peut être détruit si sa durée de vie a expiré.}
      \bonne{peut être renvoyé.}
      \mauvaise{peut arriver à la mauvaise destination.}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{prog}{
  \begin{questionmult}{ouverte}
    Écrire en Python une fonction $f$ qui prend en paramètre un flottant $x$
    et qui renvoie le résultat de $\dfrac{x - 1}{x^2 - 4}$ pour tout $x$ tel que $x \neq 2$ et $x \neq -2$ .
    La signature doit être complète.

    \AMCOpen{lines=4}{\wrongchoice[F]{NM}\scoring{0}\correctchoice[C1]{C1}\scoring{0.5}
      \correctchoice[C2]{C2}\scoring{0.5}\correctchoice[C3]{C3}\scoring{0.5}\correctchoice[C4]{C4}\scoring{0.5}}
    % C1 : écrire une définition avec signature / C2 : syntaxe correcte
    % C3 : traduire une expression algébrique en calcul / C4 : renvoyer une valeur 
  \end{questionmult}

}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{31}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf Première NSI\\ Évaluation du ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  
  Le symbole $\clubsuit$ indique que le nombre de bonnes réponses est $\geq 1$, sinon il y a
  une seule bonne réponse.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Système d'exploitation
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{OS}

  % \cleargroup{tout}


  \newpage
  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Réseaux
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{ip}{tout}
  \restituegroupe{tout}
  \cleargroup{tout}

  \restituegroupe{reseau}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Programmation
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{prog}
}

\end{document}
